\chapter{Cơ sở lý thuyết và công nghệ liên quan}
\label{chap:litreview}

Chương này trình bày các nền tảng kỹ thuật liên quan đến Meeting AI Agent. Mục tiêu không phải liệt kê công nghệ, mà làm rõ vì sao từng nhóm kỹ thuật cần thiết cho bài toán chuyển audio cuộc họp thành action items có thể kiểm chứng.

\section{Bài toán khai thác công việc từ audio cuộc họp}

Trong môi trường doanh nghiệp, audio cuộc họp thường chứa nhiều thông tin cần theo dõi sau cuộc họp: quyết định, công việc được giao, người phụ trách và thời hạn. Các báo cáo về môi trường làm việc hiện đại cho thấy meeting và trao đổi số chiếm tỷ trọng lớn trong thời gian làm việc tri thức~\cite{microsoft2022}. Vì vậy, giá trị của hệ thống không chỉ nằm ở việc lưu lại transcript, mà ở khả năng biến hội thoại thành thông tin có thể hành động: ai cần làm gì, trước thời hạn nào và dựa trên phát biểu nào.

So với các bài toán NLP văn bản thuần tuý, audio cuộc họp có thêm nhiều nguồn nhiễu: chất lượng âm thanh, nhiều người nói, phát biểu ngắt quãng, đại từ thay cho tên người và deadline được nói theo ngữ cảnh. Do đó, bài toán audio-to-action-items cần một chuỗi xử lý gồm ASR, diarization, LLM extraction và guardrails, thay vì chỉ dùng một bước tóm tắt văn bản.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Vai trò của các nhóm kỹ thuật trong Meeting AI Agent}
\label{tab:related-tech-roles}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}p{3.2cm}X X@{}}
\toprule
\textbf{Nhóm kỹ thuật} & \textbf{Vai trò chính} & \textbf{Rủi ro cần kiểm soát} \\
\midrule
ASR & Chuyển audio thành transcript & Nhiễu âm thanh, accent, lỗi nhận dạng từ \\
Diarization & Xác định lượt nói theo speaker & Nói chồng, speaker có giọng tương tự \\
LLM extraction & Trích xuất summary và action items & Hallucination, sai schema, bỏ sót task \\
RAG/cache & Bổ sung ngữ cảnh và giảm chi phí suy luận & Truy hồi sai ngữ cảnh, cache không phù hợp \\
Guardrails & Kiểm tra input/output của model & Không loại bỏ hoàn toàn rủi ro nội dung \\
LLMOps & Đánh giá, monitoring, feedback và kiểm soát thay đổi & Metric không đại diện dữ liệu thật, regression \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\section{Speech-to-text và speaker diarization}

Nhận dạng tiếng nói tự động (ASR) là bước chuyển audio thành transcript. Whisper là một hướng tiếp cận mạnh cho ASR nhờ được huấn luyện trên dữ liệu âm thanh quy mô lớn và có khả năng khái quát tốt trên nhiều điều kiện âm thanh~\cite{radford2022whisper}. WhisperX mở rộng hướng này bằng cơ chế alignment để tạo timestamp chính xác hơn, đặc biệt hữu ích với audio dài~\cite{bain2022whisperx}.

Timestamp không chỉ phục vụ hiển thị transcript. Trong hệ thống meeting, timestamp và speaker turn giúp liên kết một action item với bằng chứng hội thoại nguồn. Đây là nền tảng cho khả năng audit: người dùng có thể kiểm tra vì sao một task được tạo ra thay vì chỉ nhìn thấy kết quả cuối.

Speaker diarization trả lời câu hỏi ``ai nói khi nào''. Pyannote là một toolkit phổ biến cho diarization và cung cấp pipeline nhận diện đoạn nói theo speaker~\cite{bredin2023pyannote}. Diarization bổ sung cho ASR: ASR sinh nội dung văn bản, còn diarization tổ chức nội dung đó theo người nói. Giới hạn chung của nhóm kỹ thuật này là nhạy với tiếng ồn, overlapping speech, accent và chất lượng microphone; vì vậy kết quả diarization cần được người dùng kiểm tra trong các trường hợp quan trọng.

\section{LLM cho trích xuất thông tin có cấu trúc}

Các mô hình ngôn ngữ lớn dựa trên Transformer~\cite{vaswani2017attention} có khả năng học ngữ cảnh và làm theo chỉ dẫn ở nhiều tác vụ NLP. Nghiên cứu về few-shot learning cho thấy LLM có thể thực hiện tác vụ mới khi được cung cấp hướng dẫn và ví dụ phù hợp~\cite{brown2020gpt3}. Trong bài toán này, LLM không chỉ tóm tắt nội dung mà còn phải trích xuất action items theo schema để backend có thể xử lý tiếp.

Qwen2.5 được chọn làm model phục vụ suy luận cục bộ vì cân bằng giữa khả năng instruction-following và chi phí vận hành~\cite{qwen2025}. Việc chạy model qua Ollama giúp hệ thống không phụ thuộc vào API thương mại và phù hợp với bối cảnh demo local. Đổi lại, model kích thước 3B, đặc biệt khi chạy trên CPU, có giới hạn về tốc độ và năng lực suy luận so với các model lớn hơn.

Structured extraction yêu cầu đầu ra ổn định hơn sinh văn bản tự do. Prompt cần chỉ rõ schema mong muốn, còn backend phải kiểm tra lại JSON trước khi lưu. Cách tiếp cận này giúp kết quả LLM có thể đi tiếp vào database, giao diện review, calendar sync và evaluation pipeline mà không phụ thuộc vào diễn giải thủ công.

\section{RAG, caching và tối ưu suy luận}

Retrieval-Augmented Generation (RAG) bổ sung ngữ cảnh liên quan cho LLM thông qua bước truy hồi. Trong hệ thống này, văn bản transcript hoặc thông tin speaker có thể được biểu diễn dưới dạng embedding, sau đó FAISS hỗ trợ tìm các đoạn gần nhất trong không gian vector~\cite{johnson2019faiss}. Vai trò của RAG là giảm mất ngữ cảnh khi transcript dài hoặc khi một chunk cần tham chiếu thông tin đã xuất hiện trước đó.

Caching là một kỹ thuật tối ưu vận hành khác. Redis không phải mô hình AI, nhưng có thể lưu kết quả cho các prompt đã xử lý để giảm số lần gọi LLM lặp lại. Trong môi trường local, nơi LLM chạy chậm hơn cloud GPU, caching giúp giảm latency và tài nguyên tính toán cho các request trùng hoặc gần trùng.

\section{Guardrails và rủi ro hallucination}

LLM có thể sinh câu trả lời đúng định dạng nhưng sai nội dung, hoặc sinh thêm thông tin không có trong input. Hiện tượng này thường được gọi là hallucination và là rủi ro quan trọng trong các hệ thống sinh ngôn ngữ~\cite{ji2023hallucination}. Với meeting action items, hallucination có thể tạo ra task không tồn tại, gán sai người phụ trách hoặc suy diễn deadline không được nói trong cuộc họp.

Guardrails là lớp kiểm soát quanh input và output của model. Trong dự án này, guardrails bao gồm kiểm tra JSON schema, lọc dấu hiệu prompt injection, regex-based PII masking, kiểm tra ngày hạn bất thường và kiểm tra một số dấu hiệu hallucination. Các cơ chế này không loại bỏ hoàn toàn rủi ro, nhưng giúp giảm lỗi phổ biến và làm kết quả phù hợp hơn với yêu cầu lưu trữ có cấu trúc.

\section{LLMOps cho hệ thống NLP vận hành}

MLOps/LLMOps nhấn mạnh việc đưa mô hình vào vòng đời có dữ liệu, đánh giá, triển khai, monitoring và kiểm soát thay đổi~\cite{shankar2022mlops}. Với LLM, vòng đời này phức tạp hơn vì chất lượng phụ thuộc không chỉ vào trọng số model mà còn vào prompt, dữ liệu ngữ cảnh, guardrails, feedback và cách đánh giá regression.

Từ góc nhìn vận hành, điều này dẫn tới một nguyên tắc quan trọng: mọi thay đổi về dữ liệu, prompt hoặc model cần được đo bằng cùng một bộ benchmark trước khi đưa vào sử dụng. Đây là cơ sở cho các thành phần như feedback export, regression evaluation, monitoring và promotion gate trong Meeting AI Agent.
