\chapter{Kết luận}
\label{chap:conclusion}

Đề tài đã xây dựng Meeting AI Agent như một hệ thống NLP end-to-end cho bài toán xử lý audio cuộc họp và trích xuất action items. Hệ thống bao gồm các thành phần chính: upload audio, speech-to-text bằng WhisperX, phân tách speaker, chuẩn hóa transcript theo lượt nói, trích xuất summary/action items bằng LLM, kiểm tra output bằng guardrails, lưu trữ dữ liệu vào PostgreSQL, giao diện human feedback, monitoring bằng Prometheus/Grafana và nền tảng LLMOps cho đánh giá/fine-tuning sau này.

Về mặt kỹ thuật, đóng góp chính của dự án không chỉ nằm ở việc gọi một mô hình ngôn ngữ lớn, mà ở cách tổ chức toàn bộ vòng xử lý. Hệ thống tách rõ frontend, API, worker, database, queue, model serving và observability. Các action items được lưu cùng metadata, source turns và feedback corrections, giúp người dùng truy vết kết quả thay vì chỉ nhận một danh sách task thiếu ngữ cảnh. Đây là điểm quan trọng đối với ứng dụng doanh nghiệp, nơi khả năng giải thích và sửa lỗi thường quan trọng không kém độ chính xác ban đầu.

Kết quả baseline với Qwen2.5-3B trên 100 mẫu của \texttt{data/eval/gold\_synthetic\_205.jsonl} đạt precision 0.8604, recall 0.6665, F1 0.6886, assignee accuracy 0.5232, hallucination rate 0.0\% và schema failure rate 0.0\%. Các con số này cho thấy pipeline đã ổn định về định dạng output và có precision tốt ở bước trích xuất task. Tuy nhiên, recall và assignee accuracy vẫn là điểm cần cải thiện, đặc biệt khi chuyển từ dữ liệu synthetic sang meeting thật.

Dự án cũng đã chuẩn bị các thành phần cần thiết cho LLMOps: evaluation harness, benchmark baseline, feedback export, retrain trigger, MLflow tracking và quy trình promotion có kiểm soát. Tuy vậy, báo cáo phân biệt rõ giữa năng lực đã chuẩn bị và kết quả đã hoàn tất. Fine-tuning chưa được xem là bằng chứng cải thiện nếu chưa có artifact, benchmark sau huấn luyện và so sánh với baseline.

Nhìn tổng thể, dự án đáp ứng mục tiêu của môn học ``Ứng dụng xử lý ngôn ngữ tự nhiên trong doanh nghiệp'': chọn một bài toán NLP có ý nghĩa thực tế, xây dựng pipeline có thể chạy được, đưa LLM vào hệ thống phần mềm có dữ liệu, đánh giá, monitoring và feedback loop. Các bước phát triển tiếp theo nên tập trung vào dữ liệu meeting thật, đánh giá audio end-to-end, cải thiện assignee/deadline extraction và nâng cấp vận hành nếu muốn đưa hệ thống ra khỏi phạm vi demo kỹ thuật.
